---
title: "جلسه ۱۴۵"
subtitle: "Embedded Linux"
description: "Embedded Linux"
date: "1397-03-07"
author: "مریم بهزادی"
draft: false
categories:
    - "sessions"
summaryImage: "/img/posters/poster145.jpg"
readmore: true
---
[![نشست ۱۴۵ شیرازلاگ - Embedded Linux](/img/posters/poster145.jpg)](/img/posters/poster145.jpg)

صد و چهل و پنجمین نشست شیرازلاگ با ارائه امین خزاعی با استقبال جمع کثیری از دوستان در دانشگاه شیراز برگزار شد. 

در این نشست که با عنوان امبدد لینوکس (Embedded Linux) برگزار شد، امین به تعریف و توضیح مفصل در رابطه با مفاهیم اولیه اینترنت اشیاء پرداخت. سرفصل هایی که در این دوره مطرح شدند عبارتند از:

* معرفی بردهای سخت افزاری رایج در اینترنت اشیاء
* بررسی معماری های رایج سخت افزاری
* معرفی سیستم عامل های قابل استفاده در بردهای اینترنت اشیاء
* دلایل استفاده از لینوکس 
* معرفی جامع Busybox، uCLinux، و Real-Time Linux
* گزینه های موجود برای ذخیره سازی مثل NOR Flash، NAND Flash و Managed Flash
* توضیحات کامل در رابطه با انواع بوت لودر (Bootloader)
* بحث در رابطه با MBR و UEFI
* معرفی و توضیح در رابطه با نحوه کار initramfs
* معرفی Device Tree، قابلیت های آن و نحوه اعمال تنظیمات در آن
* بررسی ABI و API و همچنین بیان تفاوت های آن ها
* انواع کامپایل به دو صورت استاتیک و داینامیک
* پروژه یوکتو (Yocto)
* زبان های برنامه نویسی رایج در اینترنت اشیاء

از آن جایی که این جلسه استقبال زیادی از موضوع و ارائه شد، و همچنین به دلیل درخواست مکرر دوستان در رابطه با ادامه مبحث، سعی می کنیم در آینده جلسات یا کارگاه هایی در این زمینه داشته باشیم.

فایل های این ارائه را می توانید از 
[اینجا](https://gitlab.com/shirazlug/resources/tree/master/presentations/session_145) 
یا
[اینجا](https://www.slideshare.net/ShirazLUG/embedded-linux-103645191) 
دانلود کنید.

<div class="row">
    <div class="col-lg-12">
        <h1 class="page-header">گالری تصاویر</h1>    
        <div class="col-lg-4 col-md-4 col-xs-6 thumb">
            <a class="thumbnail" href="#" data-image-id="" data-toggle="modal" data-title="نشست هفتگی شیرازلاگ با حضور جمعی از دوستان" data-caption="" data-image="/img/photo_2018-05-30_10-39-22.jpg" data-target="#image-gallery">
                <img class="img-responsive" src="/img/photo_2018-05-30_10-39-22.jpg" alt="جلسات هفتگی شیرازلاگ">
            </a>
        </div>
        <div class="col-lg-4 col-md-4 col-xs-6 thumb">
            <a class="thumbnail" href="#" data-image-id="" data-toggle="modal" data-title="نشست هفتگی شیرازلاگ با حضور جمعی از دوستان" data-caption="" data-image="/img/photo_2018-05-30_10-39-27.jpg" data-target="#image-gallery">
                <img class="img-responsive" src="/img/photo_2018-05-30_10-39-27.jpg" alt="جلسات هفتگی شیرازلاگ">
            </a>
        </div>
        <div class="col-lg-4 col-md-4 col-xs-6 thumb">
            <a class="thumbnail" href="#" data-image-id="" data-toggle="modal" data-title="نشست هفتگی شیرازلاگ با حضور جمعی از دوستان" data-caption="" data-image="/img/photo_2018-05-30_10-39-15.jpg" data-target="#image-gallery">
                <img class="img-responsive" src="/img/photo_2018-05-30_10-39-15.jpg" alt="جلسات هفتگی شیرازلاگ">
            </a>
        </div>
        <div class="col-lg-4 col-md-4 col-xs-6 thumb">
            <a class="thumbnail" href="#" data-image-id="" data-toggle="modal" data-title="نشست هفتگی شیرازلاگ با حضور جمعی از دوستان" data-caption="" data-image="/img/photo_2018-05-29_11-56-56.jpg" data-target="#image-gallery">
                <img class="img-responsive" src="/img/photo_2018-05-29_11-56-56.jpg" alt="جلسات هفتگی شیرازلاگ">
            </a>
        </div>
        <div class="col-lg-4 col-md-4 col-xs-6 thumb">
            <a class="thumbnail" href="#" data-image-id="" data-toggle="modal" data-title="نشست هفتگی شیرازلاگ با حضور جمعی از دوستان" data-caption="" data-image="/img/photo_2018-05-30_10-39-34.jpg" data-target="#image-gallery">
                <img class="img-responsive" src="/img/photo_2018-05-30_10-39-34.jpg" alt="جلسات هفتگی شیرازلاگ">
            </a>
        </div>
        <div class="col-lg-4 col-md-4 col-xs-6 thumb">
            <a class="thumbnail" href="#" data-image-id="" data-toggle="modal" data-title="نشست هفتگی شیرازلاگ با حضور جمعی از دوستان" data-caption="" data-image="/img/photo_2018-05-30_10-39-30.jpg" data-target="#image-gallery">
                <img class="img-responsive" src="/img/photo_2018-05-30_10-39-30.jpg" alt="جلسات هفتگی شیرازلاگ">
            </a>
        </div>
</div>


<div class="modal fade" id="image-gallery" tabindex="-1" role="dialog" aria-labelledby="myModalLabel" aria-hidden="true">
    <div class="modal-dialog">
        <div class="modal-content">
            <div class="modal-header">
                <button type="button" class="close" data-dismiss="modal"><span aria-hidden="true">×</span><span class="sr-only">بستن</span></button>
                <h4 class="modal-title" id="image-gallery-title"></h4>
            </div>
            <div class="modal-body">
                <img id="image-gallery-image" class="img-responsive" src="">
            </div>
            <div class="modal-footer">
                <div class="col-md-2">
                    <button type="button" class="btn btn-primary" id="show-previous-image">بعدی</button>
                </div>
                <div class="col-md-8 text-justify" id="image-gallery-caption">
                    This text will be overwritten by jQuery
                </div>
                <div class="col-md-2">
                    <button type="button" id="show-next-image" class="btn btn-default">قبلی</button>
                </div>
            </div>
        </div>
    </div>
</div>
